## Проблема реализации ассоциативных массивов (map, dictionary)

* Нам необходимо, чтобы:
  * Все ключи были уникальными
  * Все ключи и значения могли быть любых типов - `использовать Generics`
  * Доступ (чтение, запись) по ключу должен быть за O(1)

### Доступ по ключу за очень быстрое время

Мы можем использовать особенность массивов, где ключ - это целое число, 
а доступ по этому ключу (индексу) работает за O(1)

```
int[] a = new int[10];
a[5] = 7; // O(1)
int x = a[5]; // O(1)
```

Наша задача - научиться преобразовывать любой тип в целое число, чтобы оно стало индексом массива.

### Хеширование

* Преобразование одной последовательности бит в другую последовательность бит.

```
y = hash(x)
```

* Идеальная функция хеширования - каждому уникальному объекту сопоставляется уникальный хеш
* В нашем случае индексы массива - ограниченное множество `[0, 2^31-1]`, следовательно, мы никогда не реализуем идеальную хэш функцию. Всегда будут коллизии.
* В Java вы можете использовать в качестве ключа АБСОЛЮТНО любой тип, поэтому нужно гарантировать возможность получения хеш-кода от любого типа.
* Гарантия наличия хеш-кода у любого типа идет через метод `hashCode()` класса `Object`.
* Для того, чтобы гарантировать качество работы hashCode у своих классов, этот метод необходимо переопределять.
* Как правило, хеш-коды могут получаться очень большими, следовательно их надо как-то ограничивать.

## Нюансы

1) HashMap и HashSet реализованы в Java аналогичным образом
2) HashMap при сильном переполнении Bucket-ов расширяет свой размер, а также превращает списки в бинарные деревья поиска
3) Если вы используете в качестве ключа (или элемента множества) свой класс, для него обязательно правильно переопределить equals и hashCode
4) Каков контракт между equals и hashCode()
   - если в классе есть поля a, b и с и все эти три поля участвуют в hashCode - то они обязательно должны быть и в equals
   - в equals может быть больше полей, чем в хеш-код, но ни в коем случае не меньше

A.equals(B) = true, A.hashCode() == B.hashCode()

A.equals(B) = false, A.hashCode() == B.hashCode(), A.hashCode() != B.hashCode()